{
    "question": "2.suatu gelombang panjangnya 0,5 cm dan cepat rambatannya 75 m/s berapakah frekuensinya ???",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "F=v / panjang glmbng<br>f=75/ 0.005 =15000 hz<br>maaf klo salah<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "v = lambda x\u00a0f<br>75 = 0,005 x f<br>f = 75/0,005<br>f = 15.000 Hz",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebuah-benda-beratnya-1000-newton-akan-diangkat-menggunakan-tuas-799",
            "question": "Sebuah benda beratnya 1000 newton akan diangkat menggunakan tuas yang panjangnya 6 meter. 2 meter dari beban diletakkan penumpu. hitunglah :    a. panjang lengan kuasa\r\nb. gaya yang diperlukan\r\nc. keuntungan mekanik\r\nd. jika benda terangkat 0,5 meter, berapakah usaha yang dilakukan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "w = 1000 N<br>lw = 2 m<br><br>a. lf = 6 -2 = 4m<br><br>b. w \u00d7 lw = F \u00d7 lf<br>\u00a0\u00a0\u00a0 1000 \u00d7 2 = F \u00d7 4<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 <u>2000</u>\u00a0 =\u00a0 F<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 4<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 500 N = F<br><br>c. KM = w / F<br>\u00a0\u00a0\u00a0 KM = 1000 / 500<br>\u00a0\u00a0\u00a0 KM = 2<br><br>d. W = F \u00d7 s<br>\u00a0\u00a0 W = 500 \u00f7 0,5<br>\u00a0 \u00a0 W = 1000 J\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-bila-koefisien-muai-volume-aluminium-000072cberapakah-besa-722",
            "question": "Apa bila koefisien muai volume aluminium 0,00072/c,berapakah besar koefisien muai panjangnya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "0,00024/c<br>semoga\u00a0bermanfaat",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Dik<br>kovesien muai v almunium = 0,00072 /c<br>Dit<br>kovesien muai p almunium ?\u00a0<br>jawab.<br>V = 3\u03b1<br>\u03b1 =\u00a0[tex] \\frac{v}{3} [/tex]<br>\u03b1 =\u00a0[tex] \\frac{0,00072}{3}\n [/tex]<br>\u03b1 = 0,00024 /c<br><br>Semoga membantu :) D like",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-memengaruhi-tingginya-bunyi-pada-terompet-931",
            "question": "Apa yang memengaruhi tingginya bunyi pada terompet?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Tinggi rendahnya bunyi tergantung pada frekuensi bunyi",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Kuat lemahnya bunyi tergantung pada Amplitudo.<br>Tinggi rendahnya bunyi tergantung pada frekuensi<br>Intensitas gelombang bunyi<br>Layangan Bunyi\n<span>Pada saat dua buah gelombang bunyi yang \nmemiliki amplitudo sama dan merambat dalam arah yang sama, tapi \nfrekuensi yang berbeda sedikit, maka bunyi akan terdengar keras dan \nlemah secara bergantian.<br>pemantulan<br>pembiasan<br></span><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-benda-dengan-massa-5kg-yang-mula-mula-diam-dikerjakan-gaya-713",
            "question": "sebuah benda dengan massa 5kg yang mula mula diam dikerjakan gaya konstan sebesar 10 N .berapa jarak yg ditempuh benda setelah 10 sekon ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "10 N : (5kg x 10 sekon) = 0,5 meter<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-tujuan-daun-di-panaskan-dalam-air-mendidih-dalam-pengamatan-717",
            "question": "Apa tujuan daun\u00a0di panaskan dalam air mendidih dalam pengamatan ipa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "agar mendapat pengetahuan tentang stoma dan klorofil pada daun yang \u00a0di panskan tersebut :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-benda-dengan-massa-5-kg-yang-mula-mula-diam-dikerjakan-gay-320",
            "question": "Sebuah Benda Dengan Massa 5 kg yang mula mula diam dikerjakan gaya konstanta sebesar 10N.Berapa jarak Yang ditempuhbenda setelak 10 sekon?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "W = m.g\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 = 5 . 10<br>\u00a0 \u00a0 = 50 j<br>W = F.\u0394s<br><br>\u0394s = 50/10 = 5 m<br>jadi jarak yang di tempuh benda setelah 10 sekon adalah 5 m",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seseorang-yang-belum-mengkonsumsi-sejumlah-makanan-akan-merasa-sa-400",
            "question": "seseorang yang belum mengkonsumsi sejumlah makanan akan merasa sangat keletihan, mengapa hal itu terjadi, jelaskan alasan jawaban kamu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karna terjadi proses pembakaaran yg berlangsung dan jantung memompa sangat cepat :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena kekurangan energi yang disebabkan oleh tidak adanya makanan yang masuk ke tubuh<br>semoga membantu<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-contoh-menyublim2-saja-kecuali-kamper-987",
            "question": "Berikan contoh menyublim,2 saja kecuali kamper!!!!!!!!!!!!!!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dry ice mengalami sublimasi di udara,",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pertanyaan-1-dawai-biola-yang-digesek-bergetar-sebanyak-200-geta-689",
            "question": "Pertanyaan 1.    Dawai biola yang digesek bergetar sebanyak 200 getaran setiap detik. Nilai frekuensi dawai biola terebut sebesar......Hz\r\n\r\nPertanyaan 2.\r\nGunawan mengayunkan tali yang diberi pemberat dari batu sehingga dihasilkan gerakan bolak-balik sebanyak 2 kali dalam 1,5 sekon. Nilai periode getaran dan frekuensi ayunan tali tersebut berturut-turut sebesar......sekon dan......Hz.\r\nDengan cara pengerjaannya ya...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. f=n/t\n=200/1=200hz\nso, tergantung waktu yg d ytanyakan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bila-kecepatan-benda-selalu-tetap-berarti-percepatannya-a-662",
            "question": "\u00a0bila kecepatan benda selalu tetap, berarti \u00a0percepatannya..    a.positif\r\nb.negatif\r\nc.berubah-ubah\r\nd.nol",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Nol,sesuai dengan hukum newton yang kedua berbunyi percepatan suatu benda dipengaruhi oleh kecepatannya",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "percepatannya 0 karena tetap\u00a0<br>seperti hukum newton yang pertama ef=0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}